美中達成重大貿易協議！開放美國牛雞進口、信用卡、信評服務

美中達成重大貿易協議！開放牛雞進口、信用卡、信評服務

鉅亨網編譯張正芊2017/05/12 13:30

美國商務部長羅斯 (Wilbur Ross) 周四 (11 日) 宣布，與中國達成 10 方面的初步貿易 協議，去除兩國間有關牛肉、雞肉及金融服務的屏障。消息展現出美國總統川普 (Donald Trump) 與中國領導人習近平上個月會晤後，雙方所提出改善兩國間貿易失衡的 「百日行動」計畫進度。

羅斯在記者會上表示，按照新協議，中國將在 7 月 16 日前在特定條件下開放美國牛肉 進口，創 2003 年來首度解禁，為美國牛肉業打開價值至少 25 億美元的中國市場。美方 也承諾在上述日期前，提出法案開放中國加工雞肉進口。

中國另將開放授權 Visa (V-US)、萬事達卡 (MasterCard)(MA-US) 及美國運通 (American Express)(AXP-US) 等美國信用卡系統公司在當地發卡，得以獨立清算交易； 此舉將挑戰銀聯卡在中國信用卡市場的獨霸地位。此外，中國還將開放外資信評機構在當 地提供信用評等服務。

協議其他部分，還包括準備進一步開放美國天然氣出口至中國、加快中國對於美國生技應 用的安全審查，以及中美金管單位在金融交易方面進行合作。美國也同意讓中國企業家參 加下個月在華盛頓舉行的高峰會。

羅斯稱，這是美中間貿易協商歷史中達成的最大成就，「一定會協助降低美國對中國貿易 赤字」，且在今年底前就可見到效果；不過，他並未說明進度細節，以及某些美國產業可 能受到的衝擊程度。

前美國財政部與世界銀行 (World Bank) 官員 David Dollar 則指出，這份協議將為向來 難以進入中國市場的美國農業、能源與金融業，帶來新的機會。

侵侵

減少逆差

台灣唔肯開放美牛入口
估唔到中國搶先開放

點解唔比美國？
瘋牛症？

+瘦肉精

走資

別讓美國人跑了

中國開放美牛 台經部：台灣無進一步開放決定

2017-05-12 17:07

〔記者黃佩君／台北報導〕美國商務部長羅斯（Wilbur Ross）宣布與中國達成初步貿易協議，中國將開放輸入美國牛肉，外界憂心台灣也將受此壓力擴大開放美國牛肉。經濟部次長王美花今表示，目前了解中國僅是消除之前因狂牛症對美國牛肉進口的禁令，且不准有含萊克多巴胺牛肉進口，目前了解台灣開放的幅度仍是比中國高，且目前台灣對美牛進一步開放還沒有任何新的決定。

羅斯表示，中國將最晚於7月16日允許美國牛肉進口，也意味川習會後中方確實以開放市場方式，換取美國舒緩對中貿易逆差的關注。外界關心台灣是否將受到競逐壓力，被迫進一步開放美牛，王美花表示台灣開放的幅度仍比中國高，且對美牛進一步開放還沒有任何新的決定。

台灣過去歷經三波美牛開放，包括2006、2009年與美簽訂台美擴大美牛進口議定書、以及2012允許含萊劑牛肉進口「三管五卡」有條件解禁，目前台灣對美牛開放程度為排除具特定危險物質的扁桃腺、迴腸末端，其餘30個月以下小牛之帶骨牛肉、絞肉等肉品皆可進口，並容許萊劑殘留量10ppm。

而2015年馬政府曾預告開放包括骨髓、血管、牛脂等六項牛雜碎進口，在朝野一致反對下未果；但美方仍持續關切開放議題，包括今年4月美國公佈貿易障礙報告，也再度點名台灣牛、豬問題。

對中國開放，王美花表示，中國主要是消除之前因狂牛症對美國牛肉進口的禁令。她指出，目前台灣開放美牛進口標準為含萊劑10ppm以下，中國則是30個月以下小牛、不含萊劑。未來台灣還是會堅持萊劑標準值，目前仍有牛雜品項未開放，且台灣開放的幅度仍比中國多。

中國自2003年12月起因狂牛症禁止美牛進口，2006年又局部開放剔骨小牛。而早在川習會之前，中國即於去年9月中國公告有條件解除30個月以下的剔骨牛肉及帶骨牛肉禁令，是本次開放的先聲，但也意味有條件開放美牛是中國既定方向，川習會影響未如外界想像劇烈。

王美花也強調，美方雖仍會繼續關切少數牛雜品項，但目前台灣對美牛進一步開放還沒有任何新的決定。不過她也承認，美中之間的百日計畫「看起來是有一步一步的進展」。

等睇貼牌美國牛肉！！！！